---
title: 21. 合并两个有序链表
problem_no: 21
date: 2021-09-25
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 20](https://leetcode-cn.com/problems/valid-parentheses/){target="_blank"}

### Description

将两个升序链表合并为一个新的 `升序` 链表并返回。新链表是通过拼接给定的两个链表的所有节点组成的。

示例 1：

```text
输入：l1 = [1,2,4], l2 = [1,3,4]
输出：[1,1,2,3,4,4]
```

示例 2：

```text
输入：l1 = [], l2 = []
输出：[]
```

示例 3：

```text
输入：l1 = [], l2 = [0]
输出：[0]
```

提示：

- 两个链表的节点数目范围是 `[0, 50]`
- `-100 <= Node.val <= 100`
- `l1` 和 `l2` 均按 **非递减顺序** 排列

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/21-dp.cpp)

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/21-main.cpp)